<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
-->
<?xml version="1.0"?>
<resource>
	<fluorite>
		Fluorita é um cristal que aparece naturalmente na rocha. Fluorita vem em várias cores, mas todas vão fluorescer (emitir luz) na presença de neutrons ou radiação, permitindo que sejam usados como um Pseudo-Contador Geiger. Fluorita tem uma grande concentração de fluor, que é útil para fazer Ácido Hidrosulfurico durante o processo de enriquecimento do urânio.
	</fluorite>
	<fuel>
		Pastilhas de Urânio são o combustível para um reator de fissão padrão. Eles são lentamente consumidos e, eventualmente, se tornarão urânio esgotado quando o componente U235 presente neles se esgotar.
	</fuel>
	<depleted>
		Urânio Esgotado não é útil como combustível nuclear por si só, mas pode ser convertido em plutônio, que o é.
	</depleted>
	<waste>
		Lixo Nuclear é o extremamente perigoso resultado de uma fissão nuclear. Ele se acumula nos núcleos de combustível, poluindo o reator. Por isso ele deve ser removido e propriamente armazenado. Se segurado com as mãos ou deixado no mundo, sua radioatividade gradualmente envenena os arredores.
	</waste>
	<plutonium>
		Plutônio é uma alternativa, combustível artificial para reatores de fissão nuclear. Plutônio é extremamente perigoso e mais volátil que urânio. Por isso deve ser usado e manuzeado com extremo cuidado.
	</plutonium>
	<breederfuel>
		Reatores alimentadores precisam de um tipo especial de combustível - Urânio enriquecido em uma camada de urânio esgotado. Com o tempo, os neutrons do reator convertem isso em plutônio.
	</breederfuel>
	<magnet>
		Ímãs são usado para alterar o caminho de coisas eletricamente carregadas, como plasma, e são usados em grandes quantidades em reatores de fusão.
	</magnet>
	<pellet>
		Urânio Bruto pode ser triturado e misturado com grafite para criar pastilhas de combustível. As pastilhas resultantes são o combustível de um reator à gás de alta temperatura.
	</pellet>
	<oldpellet>
		Assim como o combustível normal de urânio, pastilhas de urânio também se esgotam e deixam de ser úteis.
	</oldpellet>
</resource>
