<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.

  Translated by WOSAJ, July 2021
-->
<?xml version="1.0"?>
<info>
	<physics>
		Ядерные реакции делятся на два основных типа: деление и синтез. Каждый из них работает в соответствии с теорией относительности Эйнштейна для получения энергии из массы - E = mc^2. Эта энергия выделяется в виде тепла или в виде ускоряющегося нейтрона. Поскольку значение c (скорость света) чрезвычайно велико - 300 миллионов метров в секунду, - количество выделяемой энергии часто очень велико, даже несмотря на то, что массовое потребление невелико.
	</physics>
	<fissioninfo>
		При делении ядра на тяжелый атом, такой как атом урана или плутония, воздействует дополнительный нейтрон. Это дестабилизирует его, и атом вскоре распадается на два других, высвобождая при этом большое количество энергии. Эта реакция также высвобождает еще три нейтрона, которые могут воздействовать еще на три атома и вызвать цепную реакцию. Два образующихся атома обычно являются нежелательными и опасными отходами.
	</fissioninfo>
	<fusioninfo>
		При ядерном синтезе два легких атома, обычно водорода, соединяются под действием экстремального тепла и давления до тех пор, пока они не соединятся вместе. В этом процессе теряется некоторая масса, выделяя тепло и ускоряющийся нейтрон. Этот нейтрон несет большое количество энергии от этой реакции и должен быть захвачен, чтобы восстановить эту энергию. В отличие от деления, термоядерный синтез не может вызвать цепную реакцию и не производит отходов, но это гораздо сложнее осуществить. Большинство реакторов искусственного синтеза используют два изотопа водорода-дейтерий и тритий.
	</fusioninfo>
	<basics>
		Атомные электростанции работают в основном так же, как и большинство других; ядерная реакция генерирует тепло, которое в конечном итоге используется для кипячения воды в пар. Этот пар приводит в действие турбину и генерирует мощность вала. Ядерное топливо расходуется довольно медленно по сравнению с большинством других видов топлива, но его часто трудно производить, а его последствия часто трудно утилизировать.
	</basics>
	<enrichment>
		Уран бывает двух основных разновидностей-U235 и U238. Только U235 непосредственно полезен для ядерной энергетики, но он составляет менее 1%% всего урана, а остальное-U238. По этой причине уран "обогащается", где концентрация U235 повышается до приемлемого уровня. Оставшийся U238, иногда называемый "обедненным ураном", можно бомбардировать нейтронами, чтобы превратить его в Pu239, форму плутония, также используемую в реакторах деления, хотя с большим риском и худшими отходами. Обедненный уран также может быть использован для создания объектов высокой плотности.
	</enrichment>
	<meltdown>
	Если реактор станет слишком горячим, он начнет выкипать охлаждающую жидкость и выделять большое количество дыма и пара. Еще горячее, и это может привести к распаду молекул воды, что приведет к большому скоплению газообразного водорода. Поскольку газообразный водород легко воспламеняется, это часто может привести к взрыву, который разнесет куски реактора во все стороны. Кроме того, топливо и стальная конструкция самого топливного сердечника размягчатся, расплавятся и смешаются в лавоподобную жидкость, называемую "кориум", которая сильно радиоактивна. Расплавы распространяют экстремальную радиацию на довольно большую площадь.
	</meltdown>
	<radiation>
		Радиоактивность является опасным свойством многих ядерных материалов, так как она сильно отравляет живые существа. Низкоуровневая радиоактивность не приводит к немедленному летальному исходу, но может вызвать неприятные эффекты, такие как головокружение и тошнота. Более высокие уровни радиоактивности, такие как те, которые остались после ядерного расплава, убьют в довольно короткие сроки. Радиоактивность оставляет отличительный след на земле, убивая растения, траву и животных одинаково. Радиация не может быть очищена вручную, но со временем будет постепенно разрушаться и может быть смыта дождем.
	</radiation>
	<shielding>
Большинство реакторов испускают нейтроны высокой энергии, которые могут нанести вред или убить живые существа, и с этой целью почти повсеместно рекомендуется экранировать такой реактор. Кроме того, если произойдет расплавление, надлежащая защита может ограничить как структурные повреждения, так и распространение смертельных уровней радиации. Только несколько типов блоков эффективны в этом отношении.
	</shielding>
	<structures>
		Ядерные реакторы и их части часто бывают большими, намного больше, чем кубический метр, в который поместится большинство машин. Кроме того, они часто состоят из множества отдельных частей, которые образуют единое целое только в определенном расположении.
	</structures>
</info>
