<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.

  Translated by WOSAJ, July  2021
-->
<?xml version="1.0"?>
<machines>
	<processor>
		<desc>
			Обработчик урана растворяет флюорит в воде для получения плавиковой кислоты, а затем растворяет сырой уран в кислоте для получения газообразного гексафторида урана. Этот газ используется в процессе обогащения урана.
		</desc>
		<note>
			Не требует энергию,
   Требует водоснабжение.
		</note>
	</processor>
	<centrifuge>
		<desc>
			Изотопная центрифуга использует очень высокую скорость вращения для разделения различных изотопов урана и будет производить смесь пыли обедненного урана и обогащенной урановой пыли. Последнее встречается гораздо реже из-за редкости U235.
		</desc>
		<note>
			минимальная скорость: %d rad/s
			Вход энергии: Низ
			Вход UF6: Верх 
		</note>
	</centrifuge>
	<electrolyzer>
		<desc>
			Электролизер использует электрические разряды для разложения материалов на их составляющие, такие как соль на натрий и хлор или вода на водород и кислород. Более тяжелый из продуктов вытягивается снизу, в то время как более легкий вытягивается сверху. Обратите внимание, что твердые частицы должны быть расплавлены, прежде чем их можно будет обработать.
		</desc>
		<note>
			Вход энергии: любая горизонтальная сторона
			Необходимая температура для того чтобы расплавить соль: %dC
		</note>
	</electrolyzer>
	<synthesizer>
		<desc>
			Синтезатор в основном используется для производства аммиака, который является более эффективной рабочей жидкостью в реакторах, чем вода. Для этого требуется вода, хлорид аммония и негашеная известь. Он также может обрабатывать несколько других жидкостей.
		</desc>
		<note>
			Температура синтеза аммиака: %dC
		</note>
	</synthesizer>
	<tritizer>
		<desc>
			Камера нейтронного облучения преобразует дейтерий в тритий, бомбардируя его нейтронами. Эта машина помещается в активную зону реактора, где она будет поглощать некоторые нейтроны, которые попадают в нее, и преобразовывать накопленный дейтерий.
		</desc>
		<note>
			Вход дейтерия: Верх
			Выход трития: Низ
		</note>
	</tritizer>
	<condenser>
		<desc>
			Конденсатор будет собирать блоки пара и преобразовывать его обратно в жидкость для повторного использования в ядерном реакторе. Поскольку давление чрезвычайно низкое, эта жидкость должна быть восстановлена до давления, прежде чем ее можно будет использовать. Хотя утилизация водяного пара может быть не очень экономичной, аммиак достаточно дорог, чтобы утилизация стоила того.
		</desc>
		<note>
			Выход жидкости: Верх
		</note>
	</condenser>
	<exchanger>
		<desc>
			Теплообменник принимает горячую жидкость в верхней части и охлаждает ее, передавая тепло жидкости в любое смежное оборудование, включая стандартные котлы. Эта машина требует мощности для пропускания жидкости, и жидкость может быть вытянута по бокам.
		</desc>
		<note>
			Вход энергии: Низ
			Необходимая энергия: %dW
			Необходимая скорость: %d rad/s
		</note>
	</exchanger>
	<boiler>
		<desc>
			Котел поглощает тепло от окружающих машин и использует его для кипячения внутренней жидкости в пар. Обратите внимание, что если пар не отводить и не давать ему накапливаться, котел в конечном итоге потеряет способность кипятить больше жидкости и не сможет отводить тепло от реактора. Обычно это приводит к краху. Кроме того, если температура поднимется выше %dC, когда котел наполнен аммиаком, аммиак воспламенится и взорвется.
		</desc>
		<note>
			Вход жидкости: Низ
			Выход пара: Верх
		</note>
	</boiler>
	<pump>
		<desc>
			Компенсатор восстанавливает давление воды или аммиака низкого давления, чтобы их можно было повторно использовать в реакторе, завершая таким образом термодинамический цикл. Обратите внимание, что это центробежный компрессор.
		</desc>
		<note>
			Минимальная энергия: %dW
			Минимальный крутящий момент: %d Nm
			Вход жидкости: Верх
			Выход жидкости: Стороны
			Вход энергии: Низ
		</note>
	</pump>
	<grate>
		<desc>
			Паровая решетка забирает пар из паропроводов и выпускает его в мир. Затем пар будет подниматься до тех пор, пока не попадет в засор, где он распространится. В идеале пар должен подниматься непосредственно в турбину, чтобы можно было извлекать его энергию.
		</desc>
		<note>
			Выход пара: Верх
   Максимальный выход: 1 блок на тик (20 блоков/с)
		</note>
	</grate>
	<steamline>
		<desc>
			Паропроводы транспортируют пар от реактора к турбине. Обратите внимание, что паропровод имеет бесконечную пропускную способность, и, таким образом, его разрыв может привести к потере большого количества накопленной энергии.
		</desc>
		<note>
			Бесконечная ёмкость
		</note>
	</steamline>
	<turbinecore>
		<desc>
			Турбина извлекает энергию из пара, который движется по ее длине. Турбина будет постепенно ускоряться по мере поступления пара, и ее крутящий момент будет пропорционален количеству проходящего пара. Обратите внимание, что турбины, особенно быстро вращающиеся, чрезвычайно хрупки. Турбина не будет работать, если ее лопасти будут заблокированы.
		</desc>
		<note>
			Максимальная скорость: %d rad/s
			Максимальный крутящий момент: %d Nm
			Риски: Поломка лопаток из-за столкновений с предметами
			Требует смазки
		</note>
	</turbinecore>
	<pebblebed>
		<desc>
			Ядро графито-газового реактора - это топливный блок для графито-газового реактора. Загрузите его топливными гранулами, и он подвергнется самопроизвольному делению и выделит тепло. Это тепло лучше всего передавать в углекислотный теплообменник.
		</desc>
		<note>
   Не взрывается
		</note>
	</pebblebed>
	<co2heater>
		<desc>
			Углекислотный теплообменник поглощает тепло из графито-газового реактора и передает его в закачиваемый углекислый газ. Горячий углекислый газ может быть вытянут сверху и подан в теплообменник.
		</desc>
		<note>
			Должен быть нагрет до 800С для производства горячего углекислого газа 
		</note>
	</co2heater>
	<fuel>
		<desc>
			В топливном ядре хранится ядерное топливо и является источником всех ядерных реакций и выработки тепла. При загрузке ядро будет периодически испускать нейтроны, которые могут воздействовать на другие топливные ядра. Если эти ядра также загружены, есть вероятность, что они подвергнутся делению, выделив еще три нейтрона и некоторое количество тепла, и потребят некоторое количество топлива. Они также будут постепенно накапливать отходы, которые будут препятствовать их способности подвергаться делению. Если топливная сердцевина станет слишком горячей, она начнет дымиться, выделяя газообразный водород, и в конечном итоге расплавится и выделит большое количество радиации.
		</desc>
		<note>
			Излучение нейтронов: В любом горизонтальном направлении
			Максимальная температура: %dC
		</note>
	</fuel>
	<control>
		<desc>
			Стержень управления позволяет управлять скоростью ядерной реакции, перехватывая нейтроны, которые в противном случае могли бы вызвать больше событий деления. Стержни управления могут быть убраны или вставлены - они вставляются по умолчанию - по команде центрального процессора реактора. Они также могут быть сброшены на место в случае чрезвычайной ситуации, так называемого события "ПРОВАЛИВАЙ".
		</desc>
		<note>

		</note>
	</control>
	<coolant>
		<desc>
			Ячейки с охлаждающей жидкостью отводят тепло от реактора. Обратите внимание, что это тепло по существу тратится впустую, так как оно не создает ни пара, ни полезной энергии. Однако ячейки с охлаждающей жидкостью жизненно важны для распределения тепла и стабилизации температуры более крупных реакторов.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</coolant>
	<cpu>
		<desc>
			Процессор реактора может использоваться для управления работой ядерного реактора. Это позволяет вам манипулировать каждым стержнем управления по отдельности или всеми сразу. Он также будет чувствовать температуру окружающей среды и вызовет бегство, если температура станет слишком высокой, предотвращая расплавление. Обратите внимание, что, как и в реальном реакторе, если процессор по какой-либо причине потеряет мощность, все стержни управления встанут на свои места, что, вероятно, остановит ядерную реакцию.
		</desc>
		<note>
			Энергия на каждый контролирующий стержень: %dW
		</note>
	</cpu>
	<breeder>
		<desc>
			Ядро реактора-размножителя ведет себя во многом как обычное топливное ядро, но может принимать только топливо реактора-размножителя и является единственным типом ядра реактора, который может использоваться в реакторе-размножителе. Они нагреваются несколько быстрее, чем обычные ядра, работающие на уране.
		</desc>
		<note>
			Излучение нейтронов: В любом горизонтальном направлении
			Максимальная температура: %dC
		</note>
	</breeder>
	<sodiumboiler>
		<desc>
			Натриевый нагреватель, подобно паровому котлу, будет накапливать тепло из окружающей среды и нагревать жидкость, прокачиваемую через него. Однако он принимает только расплавленный натрий и будет выводить горячий расплавленный натрий, как только его температура достигнет 300 градусов. Этот горячий расплавленный натрий можно использовать в теплообменнике.
		</desc>
		<note>
			Вход натрия: Низ
			Выход горячего натрия: Верх
		</note>
	</sodiumboiler>
	<heater>
		<desc>
			Подогреватель водорода использует луч теплового луча для нагрева смеси дейтерия и трития в плазму, пригодную для использования в термоядерном реакторе. Обратите внимание, что он должен содержаться в соответствующей многоблочной конструкции нагревательного блока и должен находиться на пути луча теплового луча.
		</desc>
		<note>
			Температура плазмы: %dC
			Вход водорода: Любая горизонтальная сторона
			Выход плазмы: Верх
		</note>
	</heater>
	<injector>
		<desc>
	Плазменный инжектор фактически впрыскивает термоядерную плазму в токамак. Обратите внимание, что он должен содержаться в правильной многоблочной структуре.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</injector>
	<magnet>
		<desc>
			Тороидальные магниты являются основным компонентом токамака и содержат плазму в узком пучке в их центре. Чтобы функционировать должным образом, они должны быть правильно размещены и повернуты, а также содержаться в очень холодном состоянии.
		</desc>
		<note>
			Не может быть поставлена на плоскую поверхность  из за большого размера 
		</note>
	</magnet>
	<solenoid>
		<desc>
			Соленоидный магнит является другим основным компонентом токамака. Он сгибает плазменный луч в круг, позволяя ему удерживаться и достигать критической плотности для слияния. Если этот магнит не работает, плазменный луч выстрелит в случайном направлении. Соленоид-это еще один большой мультиблок, и для его вращения требуется мощность.
		</desc>
		<note>
			Минимальная скорость: %d rad/s
			Минимальный крутящий момент: %d Nm
			Максимальная скорость: %d rad/s
		</note>
	</solenoid>
	<absorber>
		<desc>
			Поглотители нейтронов перехватывают нейтроны и превращают их кинетическую энергию в тепло. Подобно теплообменнику, это тепло может передаваться в соседние машины.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</absorber>
	<collector>
		<desc>
			Газовый коллектор собирает углекислый газ из печи, в которой горит уголь или древесина. Этот диоксид углерода используется в качестве рабочего тела в высокотемпературных газовых реакторах.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</collector>
	<gaspipe>
		<desc>
			Газопроводы используются для транспортировки газа и изготовлены из глины, чтобы не вступать в реакцию с агрессивными газами, такими как плавиковая кислота и гексафторид урана.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</gaspipe>
	<magnetpipe>
		<desc>
			Трубы с магнитной изоляцией используются для транспортировки чрезвычайно горячих газов. Они используют магнитное поле, чтобы держать содержимое подальше от стен, так как в противном случае труба расплавилась бы. Обратите внимание, что для работы трубы к ней необходимо приложить электрический заряд.
		</desc>
		<note>
			Требует заряд от генератора Ван Де Граффа 
		</note>
	</magnetpipe>
	<heavypump>
		<desc>
			Тяжелая вода-это особый тип воды, которая содержит дейтерий вместо водорода. Дейтерий более плотен, чем водород, и поэтому тяжелая вода существует в небольших количествах на дне больших водоемов. Экстрактор тяжелой воды предназначен для отделения тяжелой воды от обычной воды на дне океана. Из-за естественной плотности тяжелой воды это может произойти только в океанском биоме ниже y = 45, и экстрактор будет функционировать только в том случае, если над ним находится по крайней мере 16 блоков воды и он окружен с трех других сторон водой.
		</desc>
		<note>
			Minimum Power: %dW
			Minimum Torque: %d Nm
		</note>
	</heavypump>
	<fluidextractor>
		<desc>
			Экстрактор жидкости, погруженный в жидкость (и имеющий по крайней мере три стороны в контакте с ней), может центрифугировать ее и получать следовые количества другой жидкости, которая была смешана. Например, тяжелую воду можно центрифугировать со дна океанов (ниже y=%d и с по меньшей мере %dм воды выше), или расплавленный литий можно снять с поверхности лавы.
		</desc>
		<note>
			Минимальная энергия: %dW
			Минимальный крутящий момент: %d Nm
		</note>
	</fluidextractor>
	<wastecontainer>
		<desc>
			Контейнер с отработавшим топливом является первым блоком захоронения ядерных отходов. При размещении в этом контейнере более радиоактивные ядерные отходы с более коротким периодом полураспада будут распадаться и в процессе генерировать тепло и нейтроны. Чтобы контейнер оставался прохладным и обеспечивал радиационную защиту, он должен быть погружен в воду
		</desc>
		<note>

		</note>
	</wastecontainer>
	<storage>
		<desc>
			Ядерные отходы с более длительным сроком службы, которые не будут разлагаться в контейнере с отработавшим топливом, должны быть помещены в барабан для удаления отходов, где они могут безопасно храниться под землей неограниченное время без риска перегрева или утечки радиации. Обратите внимание, что находиться в непосредственной близости от загруженного контейнера по-прежнему крайне опасно. Отходы с периодом полураспада менее шести лет не могут безопасно храниться в этой машине, так как они выделяют слишком много тепла.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</storage>
	<reflector>
		<desc>
			Отражатель нейтронов имеет возможность отражать нейтроны обратно в том направлении, откуда они воздействовали на отражатель. Это позволяет повысить эффективность реактора за счет повторного использования части нейтронов. Неотраженные нейтроны имеют шанс быть поглощенными.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</reflector>
	<generator>
		<desc>
			Генератор преобразует мощность вала непосредственно от турбины в другие виды энергии для удобства транспортировки или использования в других модах. Обратите внимание, что это мультиблок, который должен быть напрямую подключен к турбине. Также имейте в виду, что предельная мощность, обеспечиваемая этим генератором, превышает возможности многих транспортных систем.
		</desc>
		<note>
			Выход Электроэнергии: Задняя сторона
			
			С помощью отвертки можно изменить режим 
		</note>
	</generator>
	<bigturbine>
		<desc>
			Турбина высокого давления выпускает пар непосредственно из трубопроводов благодаря встроенной системе впрыска пара, что позволяет ей работать более эффективно и вырабатывать гораздо больше энергии. Из-за значительно увеличенных размеров этой турбины для ее работы требуется гораздо больше пара, и она может быть построена на семи ступенях вместо пяти. Эта турбина также имеет корпус для предотвращения повреждений. Жидкость низкого давления может собираться с помощью резервуаров или резервуаров BC под задней частью турбины.
		</desc>
		<note>
			Максимальная скорость: %d rad/s
		</note>
	</bigturbine>
	<turbinemeter>
		<desc>
			Динамометр турбины измеряет скорость турбины. Он расположен под корпусом турбины и с помощью красного компаратора выводит уровень сигнала, соответствующий скорости турбины, в виде доли от ее максимальной скорости.
		</desc>
		<note>
			Должно располагаться под турбиной с четким обзором сверху
			Сила редстоун сигнала (Обычная турбина): (Скорость/%d)*15
			Сила редстоун сигнала (Турбина высокого давления): (Скорость/%d)*15
		</note>
	</turbinemeter>
	<marker>
		<desc>
			Маркер схемы токамака содержит общее описание различных частей термоядерного реактора токамака, чтобы помочь правильно разместить и повернуть различные компоненты.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</marker>
	<flywheel>
		<desc>
			Маховик турбины стабилизирует выходную мощность турбины низкого давления.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</flywheel>
	<diffuser>
		<desc>
			Паровой диффузор забирает горячий пар высокого давления из реакторного котла, расширяет и охлаждает его до более обычного пара более низкого давления для использования в обычных паровых турбинах, предназначенных для использования с угольными котлами из других модификаций.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</diffuser>
	<thorium>
		<desc>
			В активной зоне ториевого реактора для выработки электроэнергии используются расплавленные соли ториевого топлива (обогащенный торием состав по формуле FLiBe). Довольно уникальные по сравнению с другими реакторами деления, они не являются самодостаточными и для их запуска требуется поток тепла и нейтронов. Кроме того, фертильность нейтронов, зависящая от температуры, означает, что с повышением температуры они становятся менее реактивными, что является естественной защитой. Ториевый топливный цикл также производит меньше отходов, чем урановый.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</thorium>
	<fueldump>
		<desc>
			В случае превышения критической температуры в %dC ториевый реактор запустит аварийный сброс топлива, чтобы избежать расплавления. Это может привести к утечке радиации, и этого следует по возможности избегать.
		</desc>
		<note>
			Помещается под топливной колонкой и автоматически срабатывает для выполнения сброса
		</note>
	</fueldump>
	<solartop>
		<desc>
			%s позволяет использовать расплавленный натрий вместо воды в солнечной башне, что значительно повышает ее выходную мощность и эффективность.
		</desc>
		<note>
			Два блока должны быть сложены на вершине башни, чтобы функционировать
		</note>
	</solartop>
	<solar>
		<desc>
			%s позволяет получать горячий расплавленный натрий из солнечной установки вместо прямой мощности вала. Хотя это более сложно, выходная мощность значительно больше.
		</desc>
		<note>
			Поместить под колонну солнечной  башни
			требует %dW на %d rad/s
		</note>
	</solar>
	<name>
		<desc>
			
		</desc>
		<note>
			
		</note>
	</name>
	<name>
		<desc>
			
		</desc>
		<note>
			
		</note>
	</name>
	<name>
		<desc>
			
		</desc>
		<note>
			
		</note>
	</name>
</machines>
