<!--
  @author Reika Kalseki
  
  Copyright 2018
  
  All rights reserved.
  Distribution of the software in any form is only allowed with
  explicit, prior permission from the owner.
 Translated by WOSAJ, July 2021
-->
<?xml version="1.0"?>
<resource>
	<fluorite>
		Флюорит-это кристалл, который естественным образом встречается в горных породах. Флюорит бывает разных цветов, но все они будут флуоресцировать (испускать свет) в присутствии нейтронов или излучения, что позволяет использовать их в качестве грубого счетчика Гейгера. Флюорит имеет большую концентрацию фтора, который полезен для получения плавиковой кислоты в процессе обогащения урана.
	</fluorite>
	<fuel>
		Топливные пеллеты из урана являются источником топлива для стандартного реактора деления. Они постепенно потребляются и в конечном итоге превратятся в обедненный уран, когда в них будет исчерпан компонент U235.
	</fuel>
	<depleted>
		Обедненный уран сам по себе бесполезен в качестве ядерного топлива, но его можно превратить в плутоний, который уже является топливом для реакторов деления.
	</depleted>
	<waste>
		Ядерные отходы являются чрезвычайно опасным побочным продуктом ядерного деления. Он будет накапливаться в топливных стержнях и загрязнять реактор, поэтому его необходимо удалить и надлежащим образом утилизировать. Если держать его в руках или оставить в мире, его радиоактивность постепенно отравит окружающую среду.
	</waste>
	<plutonium>
		Плутоний является альтернативным, искусственным топливом для ядерных реакторов деления. Плутоний чрезвычайно опасен и более летуч, чем уран, и должен использоваться и обрабатываться с особой осторожностью.
	</plutonium>
	<breederfuel>
		Реакторы-размножители требуют особого вида топлива - стандартного обогащенного урана, завернутого в слой обедненного урана. Со временем нейтроны реактора превратят это вещество в плутоний.
	</breederfuel>
	<magnet>
		Магниты используются для управления движением электрически заряженных предметов, таких как плазма, и в больших количествах используются в термоядерных реакторах.
	</magnet>
	<pellet>
		Необработанный уран можно измельчить в порошок и смешать с графитом для создания топливных гранул. Эти гранулы являются топливом для высокотемпературного газового реактора.
	</pellet>
	<oldpellet>
		Как и обычное урановое топливо, топливные гранулы в конечном итоге истощаются и больше не пригодны.
	</oldpellet>
</resource>
