<?xml version="1.0"?>
<machines>
	<processor>
		<desc>
			铀处理机在水中溶解萤石来制作氢氟酸，之后在氢氟酸中溶解铀产生六氟化铀气体。六氟化铀气体是铀浓缩过程的重要原料。
		</desc>
		<note>
			不需要动力
			需求水源供应
		</note>
	</processor>
	<centrifuge>
		<desc>
			同位素离心机利用非常高的转速来分离铀的不同同位素，并且会产生贫铀和浓缩铀。由于U235的稀有性，后者远不那么常见。
		</desc>
		<note>
			需求转速: %d rad/s
			动力输入: 底部
			UF6输入: 顶部
		</note>
	</centrifuge>
	<electrolyzer>
		<desc>
			电解器通过放电将材料分解不同组分，例如盐点解成钠和氯，水电解为氢气和氧气。更重的产物能从底部抽出，更轻的产物能从顶部抽出。注意固体必须在被点解之前熔化掉。
		</desc>
		<note>
			点解盐的功率: %dW
			动力输入: 任何水平侧面
			熔化盐的温度: %dC
		</note>
	</electrolyzer>
	<synthesizer>
		<desc>
			氨合成器用于制作氨，氨气在反应堆中是一种比水效率更高（两倍）的流体燃料。为了制作氨气，它需要水，氯化铵和生石灰。
		</desc>
		<note>
			氨气合成温度: %dC
		</note>
	</synthesizer>
	<tritizer>
		<desc>
			中子辐照室用中子轰击氘将氚转化为氚。这台机器需要被放置在一个反应堆的燃料核心旁，这时它将吸收打到它的中子并转换内部储存的氘。
		</desc>
		<note>
			氘的输入: 顶部
			氚的输出: 底部
		</note>
	</tritizer>
	<condenser>
		<desc>
			冷凝器会回收蒸汽方块并将其转化为能在核反应堆中重新利用的流体。因为转化的流体压强过低，这种流体在使用之前必须被再加工。虽然回收水基蒸汽可能不太经济，但氨的合成费用足够昂贵，因此回收非常值得。
		</desc>
		<note>
			流体输出: 顶部
		</note>
	</condenser>
	<exchanger>
		<desc>
			热交换器吸收在顶部的热的流体并将其冷却，并将流体的温度交换至相邻的机器，包括蒸汽锅炉。并且这台机器需要动力迫使流体从机器内部通过冷却，冷却的流体需要从旁边输出。
		</desc>
		<note>
			动力输入: 底部:
			需求动力: %dW
			需求转速: %d rad/s
		</note>
	</exchanger>
	<boiler>
		<desc>
			蒸汽锅炉会吸收周围机器的热量并将内部储存的流体加热为蒸汽。注意，如果蒸汽不被抽走并不断积聚，锅炉最终会失去加热流体的能力并且不能从反应堆中吸收热量。这通常会导致熔毁。并且，如果温度一直升高超过%dC而且锅炉内部充满氨气时，氨气会被点燃并爆炸。
		</desc>
		<note>
			流体输入: 底部:
			蒸汽输出: 顶部
		</note>
	</boiler>
	<pump>
		<desc>
			稳压器能将低压水或低压氨水加压这样它们能再次被反应堆利用，从而完成热力学循环。注意这是一个离心压缩机。
		</desc>
		<note>
			需求动力: %dW
			需求扭矩: %d Nm
			流体输入: 顶部
			流体输出: 侧面
			动力输入: 底部
		</note>
	</pump>
	<grate>
		<desc>
			蒸汽壁炉从蒸汽管道中吸收蒸汽并将其释放到世界中。蒸汽方块会一直上升直到碰到障碍物，这时蒸汽方块会四散逃逸。正常情况下，蒸汽方块应该直接上升直到碰到一个涡轮这样就能输出动力了。
		</desc>
		<note>
			蒸汽输出: 顶部
			最大输出: 1 block per tick (20 blocks/s)
		</note>
	</grate>
	<steamline>
		<desc>
			蒸汽管道能将反应堆的蒸汽传输至一个涡轮，注意蒸汽管道有无限的容量因此破坏一段管道可能会造成大量蒸汽的损失。
		</desc>
		<note>
			无限容量
		</note>
	</steamline>
	<turbinecore>
		<desc>
			涡轮从蒸汽中吸取能量，并开始转动。随着涡轮不断接受蒸汽它的转速会不断增大，涡轮的动力输出和蒸汽的输入量成正比。注意对于涡轮，尤其是高速转动的涡轮，是十分脆弱的。（意思就是打坏就boom了）涡轮在没有润滑油的供应下不会运作。
		</desc>
		<note>
			最大转速: %d rad/s
			最大扭矩: %d Nm
			风险: 与物体碰撞引起的叶片断裂
			涡轮需要润滑油
		</note>
	</turbinecore>
	<pebblebed>
		<desc>
			球床堆燃料核心是一个球床反应堆的燃料核心。填充满燃料后，它会发生自发裂变并产生热量。产生的燃料最好传输到一个二氧化碳热交换器上。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</pebblebed>
	<co2heater>
		<desc>
			二氧化碳热交换器从一个球床堆中吸收热量并把它交换到二氧化碳气体中。热的二氧化碳能从顶部抽出并传输至一个热交换器。
		</desc>
		<note>
			必须达到800C才能产生热的二氧化碳
		</note>
	</co2heater>
	<fuel>
		<desc>
			燃料核心储存着核燃料并且它是所有核反应和温度产生的关键。当运作时，燃料核心将随机发射中子，从而激发其它的燃料核心。如果被击中的燃料核心也在运作，就可能会发生裂变，释放三个以上的中子和一些热量，并消耗燃料的一些耐久。它们也会渐渐产生核废料，这会影响它们发生核裂变的能力。如果燃料核心的温度过高，它将开始冒烟，释放氢气，最终会熔毁并释放大量危险核辐射。
		</desc>
		<note>
			中子发射方向: 任意水平侧面
			最大温度: %dC
		</note>
	</fuel>
	<control>
		<desc>
			控制棒允许你精确操控核反应的速率。控制棒能被抽出或插入-默认情况下它们是插入的-当控制中心命令时。它们也能在紧急情况下被插入，一种叫做"SCRAM"的紧急情况。（译者的话：其实就是控制棒插入时，反应速率变慢，抽出时速率加快，温度过高时系统自动插入所有控制棒降低温度  废话一堆…）
		</desc>
		<note>

		</note>
	</control>
	<coolant>
		<desc>
			冷却单元能从反应堆中抽出热量。注意这种热量基本被浪费了，因为它不会产生任何蒸汽或有用的能量。然而，冷却单元对于分配热量和稳定较大的反应堆的温度是至关重要的。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</coolant>
	<cpu>
		<desc>
			反应堆控制中心用于管理反应堆的操作。它允许你精确操控反应堆的每根控制棒，或者一次性都打开或关闭。它也会感应周围的温度并且当温度过高的时候它会发出SCRAM的警告，组织反应堆熔毁。请注意，就像在真实的反应堆中，如果CPU由于任何原因失去动力，控制棒将全部落下，可能停止核反应。（译者：作者设计的反应堆是仿照费米制作的世界上第一台核反应堆来做的，稍微了解一下就不难理解了）
		</desc>
		<note>
			每更控制棒所需功率: %dW  （控制中心需求的功率是所有控制棒功率的总和）
		</note>
	</cpu>
	<breeder>
		<desc>
			增殖反应核心就像正常的燃料核心一样，但只能接受增殖反应堆燃料，是唯一一种可用于增殖反应堆的反应堆堆芯。它们的加热速度比普通铀燃料芯快一些。
		</desc>
		<note>
			中子发射方向: 任何水平侧面
			最大温度: %dC
		</note>
	</breeder>
	<sodiumboiler>
		<desc>
			钠加热器很像蒸汽锅炉，从周围环境吸收热量并加热液体。然而，它只能接受熔融钠并在温度达到300度的时候输出热的熔融钠。热的熔融钠在热交换器中是有用的。
		</desc>
		<note>
			熔融钠钠的输入: 底部
			热的熔融钠的输出: 底部
		</note>
	</sodiumboiler>
	<heater>
		<desc>
			氢气预热器从热能射线中射出的光线来加热氘和氚的混合物使之成为高温等离子体用于核聚变。注意它必须被放置在正确的加热室多方块结构中，并且必须接受热能射线的照射。
		</desc>
		<note>
			等离子体的温度: %dC
			氢气输入: 任意水平侧面
			等离子体输出: 顶部
		</note>
	</heater>
	<injector>
		<desc>
			等离子体喷射器实际上将聚变等离子体注入托卡马克反应堆.注意它必须放置在正确的注入多方块结构中。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</injector>
	<magnet>
		<desc>
			环形磁铁是托卡马克反应堆的主要部件，它并将等离子体包含在其中心的强磁场中。为了正确进行聚变，它们必须正确放置且方向正确，还必须保持着极低的温度。
		</desc>
		<note>
			由于尺寸大，不能放置在平地上
		</note>
	</magnet>
	<solenoid>
		<desc>
			螺线管磁体是托卡马克反应堆的另一个主要部件。它把等离子体束弯成一个圆圈，允许它被包含并达到熔合发生的临界密度。如果没有该磁体的作用，等离子体束将在随机方向上发射。螺线管是另一个大的多方块结构，需要接受动力旋转。
		</desc>
		<note>
			需求转速: %d rad/s
			需求扭矩: %d Nm
			最大转速: %d rad/s
		</note>
	</solenoid>
	<absorber>
		<desc>
			中子吸收器拦截中子并将其动能转化为热能。就像热交换器一样，这种热量可以被传递到相邻的机器中。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</absorber>
	<collector>
		<desc>
			气体收集器能从烧煤炭或木头的熔炉中收集二氧化碳。二氧化碳能用于高温气体反应堆（球床堆）。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</collector>
	<gaspipe>
		<desc>
			气体管道用于输送气体。它们由粘土制成，不与腐蚀性气体反应，例如如氢氟酸和六氟化铀。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</gaspipe>
	<magnetpipe>
		<desc>
			磁密封管用于传输超高温的气体。它们使用磁场来保持内容物与管壁隔离，这样管道就不会熔毁。注意，必须在管道上施加电荷使之工作。
		</desc>
		<note>
			需要范德格拉夫起电机的电流？
		</note>
	</magnetpipe>
	<heavypump>
		<desc>
			重水是一种含有氘能代替氢的特殊类型的水。氘比氢更稠密，因此在大水体底部有少量的重水存在。重水提取器的目的是将重水从靠近洋底的正常水中分离出来。由于重水的自然密度，这只能发生在y=45以下的海洋生物群中，并且提取器只有在其上至少有16个水源块并且被水包围在其它三侧时才起作用。
		</desc>
		<note>
			需求功率: %dW
			需求扭矩: %d Nm
		</note>
	</heavypump>
	<fluidextractor>
		<desc>
			流体萃取器,当浸没在流体中（并且与流体至少三面接触）时，可以对流体进行离心，并获得微量的另一种混合流体。例如，可以将重水从海洋底部离心出来（低于y=%d，至少高于%dm），或者可以将熔融的锂从熔岩表面撇去。
		</desc>
		<note>
			需求功率: %dW
			需求扭矩: %d Nm
		</note>
	</fluidextractor>
	<wastecontainer>
		<desc>
			乏燃料容器是核废料的第一个处理单元。当核废料放入这个容器时，半衰期较短的放射性核废料将衰变，并在这个过程中产生热量和中子。为了使容器冷却，并屏蔽辐射，它必须浸没在水下。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</wastecontainer>
	<storage>
		<desc>
			在乏燃料容器中不会腐烂的较长寿命的核废料必须放在废物处理桶中，在那里可以安全地储存在地下，不存在过热或辐射泄漏的风险。注意，靠近一个被装载的容器仍然是非常危险的。半衰期短于六年的废物不能安全地储存在这台机器中，因为它们产生了太多的热量。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</storage>
	<reflector>
		<desc>
			中子反射器有机会将中子反射到与反射器相反的的方向上。这允许通过重新使用一部分中子来提高反应器的效率。未反射的中子则有机会被吸收。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</reflector>
	<generator>
		<desc>
			RF发电机能将旋转动力直接转换为RF用于其他mod。注意这是一个多方块结构并且必须直接与涡轮连接。还要注意，这个发电机产生的极端能量超过了许多传输系统的容量。请准备一个非常大的储电箱来存放电力。
		</desc>
		<note>
			RF输出:后部
		</note>
	</generator>
	<bigturbine>
		<desc>
			由于内置的蒸汽喷射系统，高压汽轮机直接从管路中流出蒸汽，这使得它运行得更有效率并能产生更多的能量。由于该涡轮的尺寸大大增加，它需要更多的蒸汽来运作，并且能叠加7层而不是普通的5层。高压涡轮还有防止损坏的壳体。低压液体可以通过涡轮机下的蓄水池或BC储罐收集。
		</desc>
		<note>
			最大转速: %d rad/s
		</note>
	</bigturbine>
	<turbinemeter>
		<desc>
			涡轮测功机测量涡轮的速度。它被放置在涡轮机机身之下，并且在红石比较器的帮助下，将输出与涡轮机速度相对应的信号电平作为其最大速度的一小部分。
		</desc>
		<note>
			必须放置在涡轮部件下方，视野清晰。
			红石信号等级 (普通涡轮): (Speed/%d)*15
			红石信号等级 (高压涡轮): (Speed/%d)*15
		</note>
	</turbinemeter>
	<marker>
		<desc>
			托卡马克蓝图高亮部分提供了托卡马克聚变反应堆各个部分的概要轮廓，以帮助正确放置和旋转各种部件。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</marker>
	<flywheel>
		<desc>
			涡轮飞轮能稳定低压涡轮的功率输出。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</flywheel>
	<diffuser>
		<desc>
			蒸汽扩散器从一个反应堆锅炉中吸收热的高压蒸汽并将其膨胀并冷却到更常规的低压蒸汽，用于燃煤锅炉的常规汽轮机。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</diffuser>
	<thorium>
		<desc>
			钍反应堆芯使用熔融钍燃料盐（钍富集FLBE）发电。与其他裂变反应堆相比，它们更独特，因为它们不是自给自足的，需要热量和中子才能启动。此外，依赖于温度的中子意味着，随着温度的升高，作为自然保障，它们变得不那么具有反应性。钍燃料循环也比铀产生更少的废物。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</thorium>
	<fueldump>
		<desc>
			在超过临界温度的情况下%dC,钍反应堆将开始应急燃料倾倒，以避免熔化。这可能导致辐射泄漏，并且如果可能的话请及时避免。
		</desc>
		<note>
			放置在燃料柱下面，将自动触发执行应急操作。
		</note>
	</fueldump>
	<solartop>
		<desc>
			这个%s允许你在太阳能塔中使用熔融钠而不是水，这能极大的增加它的输出动力和效率。
		</desc>
		<note>
			两个单元必须放置在太阳能塔的塔顶才能生效
		</note>
	</solartop>
	<solar>
		<desc>
			这个%s从一个太阳能塔中获得熔融钠而不是直接驱动机器。尽管这更复杂，能量的输出实际上更多。
		</desc>
		<note>
			放置在太阳能塔柱下
			需求 %dW at %d rad/s
		</note>
	</solar>
	<name>
		<desc>
			
		</desc>
		<note>
			
		</note>
	</name>
	<name>
		<desc>
			
		</desc>
		<note>
			
		</note>
	</name>
	<name>
		<desc>
			
		</desc>
		<note>
			
		</note>
	</name>
</machines>
