<?xml version="1.0"?>
<machines>
	<processor>
		<desc>
			铀处理器将萤石溶解在水中制成氢氟酸，然后将粗铀溶解在氢氟酸中制成六氟化铀气体。这种气体将用于铀浓缩过程。
		</desc>
		<note>
			不需要动力输入
			需要提供水
		</note>
	</processor>
	<centrifuge>
		<desc>
			同位素离心机使用非常高的转速来分离铀的不同同位素，会产生贫铀粉尘和浓缩铀粉尘的混合物。由于 U235 的稀少含量，后者不那么常见。
		</desc>
		<note>
			最小转速: %d rad/s
			动力输入：底部
			六氟化铀输入: 顶部
		</note>
	</centrifuge>
	<electrolyzer>
		<desc>
			电解器使用电能将材料分解成组成它们的成分，例如将盐分解成钠和氯，或将水分解成氢和氧。较重的产品从底部输出，而较轻的产品从顶部输出。但是注意，固体必须先熔化，然后才能进行加工。
		</desc>
		<note>
			电解盐的电功率: %dW
			动能输入: 任意方向
			熔盐温度: %dC
		</note>
	</electrolyzer>
	<synthesizer>
		<desc>
			反应釜用于制造氨，在反应堆中氨比水又更高的工作效率。它需要水、氯化铵和生石灰来制作氨气。
		</desc>
		<note>
			反应温度: %dC
		</note>
	</synthesizer>
	<tritizer>
		<desc>
			中子辐射室通过用中子轰击将氘转化为氚。如果这台机器被放置在反应堆的核心，在那里它会吸收一些撞击它的中子并转化储存的氘。
		</desc>
		<note>
			氘输入: 顶部
			氚输出: 底部
		</note>
	</tritizer>
	<condenser>
		<desc>
			冷凝器将重新收集蒸汽并将其转换回液体以在核反应堆中重复使用。由于压力极低，这种液体必须重新加压才能使用。虽然回收水蒸汽可能不是很值得，但氨足够昂贵，因此回收氨气非常值得。
		</desc>
		<note>
			流体输出: 顶部
		</note>
	</condenser>
	<exchanger>
		<desc>
			热交换器从顶部吸收热流体并将其冷却，并将流体的热量传递到其他相邻的机器，包括标准锅炉。这台机器需要动力来使流体通过，流体可以从侧面抽出。
		</desc>
		<note>
			动力输入：底部
			动力需求: %dW
			转速需求: %d rad/s
		</note>
	</exchanger>
	<boiler>
		<desc>
			热交换器从顶部吸收热流体并将其冷却，并将流体的热量传递到其他相邻的机器，包括标准锅炉。这台机器需要动力来使流体通过，流体可以从侧面抽出。
		</desc>
		<note>
			流体输入：底部
			整齐输出：顶部
		</note>
	</boiler>
	<pump>
		<desc>
			加压器对低压水或氨进行加压，使其在反应器中重复使用，从而完成热力循环。请注意，这是离心式压缩机。
		</desc>
		<note>
			最低功率: %dW
			最低扭矩: %d Nm
			流体输入：顶部
			流体输出：侧面
			动力输入：底部
		</note>
	</pump>
	<grate>
		<desc>
			蒸汽壁炉从蒸汽管道中吸入蒸汽并将其释放到世界中。然后蒸汽会上升，直到碰到堵塞物，然后在那里扩散开。理想情况下，蒸汽应该直接上升到涡轮机中，而产生能量。
		</desc>
		<note>
			蒸汽输出：顶部
			最大输出: 1方块每tick
		</note>
	</grate>
	<steamline>
		<desc>
			蒸汽管道将蒸汽从反应堆输送到涡轮机。请注意，蒸汽管线具有无限容量，因此断开它可能会导致大量蒸汽的损失。
		</desc>
		<note>
			无限容量
		</note>
	</steamline>
	<turbinecore>
		<desc>
			涡轮机从沿其轴线移动的蒸汽中提取能量。涡轮在接触蒸汽时会逐渐加速，其扭矩将与流过的蒸汽量成正比。请注意，涡轮机——尤其是在快速旋转的情况下——非常脆弱。如果叶片受阻，涡轮将无法运行。
		</desc>
		<note>
			最大转速: %d rad/s
			最大扭矩: %d Nm
			风险：扇叶会因与物体碰撞而损毁
		</note>
	</turbinecore>
	<pebblebed>
		<desc>
			球床反应堆堆芯是球床反应堆的燃料单元。用在其中放入燃料芯块，它会发生自发裂变并产生热量。这种热量最好传递到二氧化碳热交换器。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</pebblebed>
	<co2heater>
		<desc>
			二氧化碳热交换器从球床反应器吸收热量并将其转移到泵入的二氧化碳中。热的二氧化碳可以从顶部抽出并送入热交换器。
		</desc>
		<note>
			必须达到 800C 才能放出热二氧化碳
		</note>
	</co2heater>
	<fuel>
		<desc>
			燃料堆芯用于储存核燃料，这是所有核反应热量产生的基础。运行时，核心会周期性地发射中子，如果击中其他核心，它们就有可能发生裂变，释放出更多中子和一些热量，并消耗一些燃料。它们会逐渐积累废料，这将阻碍它们进行裂变的能力。如果燃料核心变得太热，它将开始冒烟，释放氢气，并最终熔化而释放大量辐射。
		</desc>
		<note>
			中子发射：任何水平方向
			过热温度: %dC
		</note>
	</fuel>
	<control>
		<desc>
			控制棒允许您通过拦截射出的中子来操纵核反应的速率。当反应堆控制器发出指令时，控制棒可以升起或插入——默认情况下它们是插入的。它们也可以在紧急情况下全部插入，即所谓的“SCRAM”事件。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</control>
	<coolant>
		<desc>
			冷却液单元会从反应器中吸取热量。请注意，这些热量通常是被浪费了，因为它不会产生任何蒸汽或有用的能量。然而，冷却剂对于分配热量和稳定大型反应堆的温度至关重要
		</desc>
		<note>

		</note>
	</coolant>
	<cpu>
		<desc>
			反应堆控制器可用于管理核反应堆的运行。它允许您单独或同时操纵每个控制杆。它还可以感应周围环境的温度，如果温度过高，则会触发 SCRAM，从而防止熔毁。请注意，就像在真正的反应堆中一样，如果控制器因任何原因断电，控制棒将全部插入，这可能会停止核反应。
		</desc>
		<note>
			每根控制杆需求的动力输入: %dW
		</note>
	</cpu>
	<breeder>
		<desc>
			增殖反应堆堆芯很像普通燃料堆芯，但只能放入增殖反应堆燃料，并且是唯一可以用于增殖反应堆的反应堆堆芯。它们比普通的铀燃料核心加热得更快。
		</desc>
		<note>
			中子发射：任何水平方向
			过热温度: %dC
		</note>
	</breeder>
	<sodiumboiler>
		<desc>
			钠加热器会像蒸汽锅炉一样，从周围环境中积聚热量并加热通过它泵送的液体。但是，它只接受熔融钠，一旦温度达到 300 度就会输出热熔融钠。这种热熔融钠可用于热交换器。
		</desc>
		<note>
			钠输入：底部
			热熔融钠：顶部
		</note>
	</sodiumboiler>
	<heater>
		<desc>
			氢气加热器使用来自热射线的光束将氘和氚的混合物加热成可用于聚变反应堆的等离子体。请注意，它必须包含在适当的加热器单元多块结构中，并且必须位于热射线束的路径中。
		</desc>
		<note>
			临界温度: %dC
			氢气输入：任何水平方向
			等离子输出：顶部
		</note>
	</heater>
	<injector>
		<desc>
			等离子体注入器实际上将聚变等离子体注入托卡马克反应堆。请注意，它必须包含在适当的多块结构中。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</injector>
	<magnet>
		<desc>
			环形磁铁是托卡马克反应堆的主要组成部分，将等离子体包含在其中心的通路中。为了正常工作，它们必须正确放置和旋转，并保持超低温。
		</desc>
		<note>
			因为体积过大，不能平地摆放
		</note>
	</magnet>
	<solenoid>
		<desc>
			螺线管磁铁是托卡马克反应堆的另一个主要部件。它将等离子束弯曲成一个圆圈，使其被包含在内并达到发生聚变的临界密度。如果此磁铁不起作用，那么等离子束将会沿随机方向射出。螺线管是另一个大型多方块结构，它需要动力才能旋转。
		</desc>
		<note>
			最低转速: %d rad/s
			最低扭矩: %d Nm
			极限转速: %d rad/s
		</note>
	</solenoid>
	<absorber>
		<desc>
			中子吸收器俘获中子并将它们的动能转化为热量。就像热交换器一样，这种热量可以传递到相邻的机器中.
		</desc>
		<note>

		</note>
	</absorber>
	<collector>
		<desc>
			气体收集器从燃烧煤或木材的炉子中收集二氧化碳。而二氧化碳将用作高温气体反应器中的工作流体。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</collector>
	<gaspipe>
		<desc>
			气体管道用于输送气体，由粘土制成，以免与氢氟酸和六氟化铀等腐蚀性气体发生反应。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</gaspipe>
	<magnetpipe>
		<desc>
			磁约束流体管道用于输送极端温度的流体。他们使用磁场使内容物远离墙壁，以防止管道熔化。请注意，必须对管道施加电荷才能使其工作。
		</desc>
		<note>
			需要范斯拉夫起电机供电
		</note>
	</magnetpipe>
	<heavypump>
		<desc>
			重水是一种特殊类型的水，含有氘而非氢。氘比氢密度大，因此在大水体底部存在少量重水。重水提取器的目的是将重水与海底附近的正常水分离。由于重水的自然密度，这只能发生在 y = 45 以下的海洋生物群系中，并且提取器只有在其上方至少有 16 个水源块并且它的其他三个边都被水包围时才会起作用。
		</desc>
		<note>
			最低功率: %dW
			最低扭矩: %d Nm
		</note>
	</heavypump>
	<fluidextractor>
		<desc>
			流体提取器在浸没在流体中（并且至少有三个侧面与流体接触）时，对流体进行离心分离，并获得混入的微量另一种流体。例如，可以将重水从海底分离出来（低于 y=%d 并且上面至少有 %dm 的水），或者从熔岩表面收集熔融的锂。
		</desc>
		<note>
			最低功率: %dW
			最低扭矩: %d Nm
		</note>
	</fluidextractor>
	<wastecontainer>
		<desc>
			乏燃料容器是第一个处理核废料的装置。当核燃料被放置在这个容器中时，具有较短半衰期的放射性核废料将在此过程中衰变并产生热量和中子。为了保持容器温度并屏蔽辐射，它必须浸没在水下。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</wastecontainer>
	<storage>
		<desc>
			不会在乏燃料容器中衰变的半衰期更长的核废料必须放置在废物处理桶中，在那里它可以安全地无限期地储存在地下，没有过热或辐射泄漏的风险。请注意，靠近装载的集装箱依然非常危险。半衰期短于六年的废物都不能安全地存放在这台机器中，因为它们会产生过多的热量。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</storage>
	<reflector>
		<desc>
			中子反射器有机会将中子反射回它们射出的方向。这允许通过重复使用一部分中子来提高反应堆效率。未反射的中子将会被吸收。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</reflector>
	<generator>
		<desc>
			发电机将来自涡轮机的轴功率直接转换为射频功率，以便于运输或在其他模块中使用。请注意，它是一个必须直接连接到涡轮机的多块。另请注意，此发生器提供的极端电源超出了许多射频传输系统的容量。
		</desc>
		<note>
			RF输入：后部
		</note>
	</generator>
	<bigturbine>
		<desc>
			由于内置蒸汽喷射系统，高压涡轮机直接从管道中排出蒸汽，使其运行更高​​效并产生更多功率。由于这种涡轮机的尺寸大大增加，它需要更多的蒸汽来运行，并且可以建造七级而不是五级。该涡轮机还具有外壳以防止损坏。低压液体可以通过涡轮机后部下方的蓄水池或 BC 罐收集。
		</desc>
		<note>
			最高转速: %d rad/s
		</note>
	</bigturbine>
	<turbinemeter>
		<desc>
			涡轮传感器用于测定涡轮的速度。将它放置在涡轮机的主体下方，并且将在红石比较器的帮助下输出与涡轮机速度相对应的信号强度
		</desc>
		<note>
			必须放置在涡轮机下方，并且无方块遮挡
			红石信号强度（普通涡轮）: (转速/%d)*15
			红石信号强度（高压涡轮）: (转速/%d)*15
		</note>
	</turbinemeter>
	<marker>
		<desc>
			托卡马克蓝图指示器提供了托卡马克聚变反应堆各个部分的总体轮廓，以帮助正确放置和旋转各个组件。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</marker>
	<flywheel>
		<desc>
			涡轮飞轮用于稳定低压涡轮的功率输出。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</flywheel>
	<diffuser>
		<desc>
			蒸汽扩散器从反应堆锅炉中抽出热的高压蒸汽，并将其膨胀和冷却成更传统的低压蒸汽，用于使用燃煤锅炉的传统蒸汽轮机。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</diffuser>
	<thorium>
		<desc>
			钍反应堆堆芯使用熔化的钍燃料盐来发电。与其他裂变反应堆相比，它们相当独特，它们不能自给自足，需要中子才能启动。此外，因为中子生成率与温度息息相关，因此着随着温度的升高，它们的反应速率将降低。而且，钍燃料循环产生的废物也比铀少。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</thorium>
	<fueldump>
		<desc>
			如果超过 %dC 的临界温度，钍反应堆将触发紧急燃料倾倒以避免熔毁。这可能会导致辐射泄漏，应尽可能避免。
		</desc>
		<note>

		</note>
	</fueldump>
</machines>
